Будем интерпретировать систематическую ошибку как фазовый вектор $x$, а случайную ошибку --- как измерительный шум $w$. Модель наблюдаемой системы имеет вид:
\[
\begin{aligned}
	&x(k + 1) = x(k), k = 1, 2, ... \\
	&y(k) = x(k) + w(k).
\end{aligned}
\]
Дисперсия белого шума $w(k)$ и дисперсия систематической ошибки считаются заданными.